之後既應對手段

1. 民間自發 強身健體 學習武術 充實自衛裝備
2. 向國際尋求人道救援 （遊客>維權部隊>軍隊）
3. 警察機關因無法合理執法 及/或 公民逮捕權無法有效運作時 既制裁方法 （民間監察）

拋磚引玉